3行山友飛鵝山報警稱俾狼圍

來自廣州的大學生劉小姐（右）和黃小姐懷疑行山人士，誤將野豬當是狼。翁鈺輝攝

【2/5 13:40】新增內容

飛鵝山基維爾營地出現狼蹤？晚上9時許，一名姓王22歲內地男子，與兩名內地友人來港行山，經過麥理浩徑第五段基維爾營地附近時，發現四隻類似狼的動物在草叢內徘徊，眾人擔心有危險不敢前行，於是由王報警求救。

警員接報到場尋獲三人，他們沒有受傷，但沒有發現狼的下落，也沒有發現任何動物。警方將案列雜項處理。

《蘋果》翻查資料，12年曾有行山人士行經基維爾營地時，亦遇到一頭身型龐大的動物（

早上《蘋果》記者再到飛鵝山了解情況，只見數隻大大小小的野豬，卻沒見狼蹤。

來自廣州的兩名女大學生，今日到來行山。她們指有中港合拍的電影在此取景，因此到來一遊。對於有內地人報稱見到疑似犲狼，她們都表示驚訝，但認為有可能看錯。「有可能（夜晚）睇錯吧！冇聽過香港有狼，係有野豬。」

她們表示會選在白天行山，要是遇到野豬，也會避在一旁，相信不會遭襲擊。

內地

350

想屌

鄰國啲學校無教狗同狼點分?